# Начало работы
proxsearch — встраиваемая библиотека для создания полнотекстового поиска по сайту.  

proxsearch имеет две основные функции: 
1. индексация, переиндексация и удаление материала 
2. поиск по запросу. 

## Системные требования 
Для работы необходим интерпретатор PHP версии 7.0 и выше, а также следующие расширения PHP: PDO, PDO-SQLite, sqlite3, mbstring.

## Установки
Установка с помощью [Composer](https://getcomposer.org/download/):
`composer require prox3000/proxsearch`. При необходимости, можно обойтись и без использования Composer. Для этого в PHP-файлах вручную подключаем файлы с классами из директории src/, в соответствии со стандартом наименования PSR-4.

После добавления библиотеки, подключаем файл автозагрузки Composer. Для этого в PHP-файлах, где будет встраиваться библиотека, добавляем:
`require './vendor/autoload.php';`

## Определение настроек
Для указания настроек создаём объект, в котором укажем какое хранилище использовать и какой морфологический анализатор.

По умолчанию доступно только хранилище в СУБД SQLite и морфологический анализатор — стеммер Портера для русского языка. Библиотека представляет интерфейс для создания других типов хранилищ и морфологических анализаторов. 
Пример инициализации настроек:
```php
<?php
use prox3000\proxsearch\Entity\Config;
use prox3000\proxsearch\MorphologyProcessor\Stemmer\PorterRussian;
use prox3000\proxsearch\Storage\SQLite;

$config = new Config();
// Хранилище — SQLite
$config->setStorage( new SQLite() );
// Морфологический анализатор — Стеммер Портера для русского языка 
$config->setMorphologyProcessor( new PorterRussian() ); 
```

---
Далее: [Индексирование](indexing.md)